% Vraie vampire
% Lizzie Crowdagger

Je m'appelle Morgue, et je suis une vampire.

Avant qu'on commence, il y a deux choses que vous devriez savoir sur
moi.

La première, c'est que je suis une *vraie* vampire. Je ne fais pas
partie de ces non-morts qui essaient de s'intégrer aux valeurs de la
République, qui ne boivent que du substitut à l'hémoglobine et portent
fièrement un bracelet noir indiquant qu'ils suivent un traitement les
dégoûtant du sang humain. (J'ai pris ce traitement pendant deux mois,
pour essayer. Vous avez une piqûre tous les mois, et c'est sensé vous
empêcher de planter vos crocs dans un honnête citoyen. En réalité,
tout ce que ça fait, c'est vous faire vomir quelques minutes
après. Les humains présentent cela comme la solution idéale au
« problème vampirique », feignant sans doute de voir que les séances à
dégueuler dans les chiottes après des soirées trop arrosées ne les
ont, eux, jamais empêcher de vider la bouteille de vodka.)

Je suis une *vraie* vampire. J'ai plusieurs milliers d'années. J'étais
là lorsque Jésus Christ se faisait planter sur sa croix. J'étais là
quand Néron foutait le feu à Rome. J'étais là quand Danton se faisait
guillotiner, là à la prise du Palais d'Hiver, là quand Hitler se tirait une
balle dans la tête ou encore là au premier concert d'AC/DC.

J'ai tué Dracula, qui n'était pas aussi fort qu'il le croyait. J'ai
rencontré le Premier Vampire, celui dont nous descendons tous et qui
n'est qu'une légende pour la majorité des morts-vivants. J'ai côtoyé
des elfes lorsqu'ils étaient encore dans ce monde. 

La seconde chose que vous devriez savoir sur moi, c'est que je suis
légèrement mythomane. Vous feriez mieux de ne pas croire sur parole
tout ce que je raconte.

Toujours est-il que je fais partie des vampires que vous pourriez
reconnaître au premier coup d'œil. Ou peut-être que vous me
confondriez avec une métalleuse *lambda* : bottes de combat coquées
munies de sangles, pantalon noir avec des *patches* de groupes ou des
petits messages chocs (*Mess with the best, die like the rest* étant
l'un de mes favoris), blouson en cuir, mitaines à pointes. Il n'y a
que mes cheveux qui me distinguent du lot, puisqu'ils sont courts et
décolorés. 

Ce soir, je sers des verres au *From L*, le bar pas si privé de Lille
réservé 
aux *filles de la nuit*. Si la dénomination vous paraît  un peu
floue, c'est normal : nous mêmes on n'est pas forcément très au clair
là-dessus. En pratique, on se contente de ne pas accepter les mecs,
mais toutes les nanas sont acceptées : vampires, louves-garous,
sorcières, et même les pathétiques mortelles. Au début, j'ai un peu
grincé des dents face à cette ouverture : pour moi, ce lieu était
censé être notre petit coin à nous, et rien qu'à nous, les *Hell
Bitches*.

Disons qu'on est une sorte de gang. Comme une tête de mort remplace
une des lettres de notre blase, notre nom peut se prononcer de
deux manières : *Hell Butches*, pour mettre l'accent sur le fait qu'on
est des gouines (quoique pas toutes *butch*, loin s'en faut) ; ou
*Hell Bitches*, les chiennes de l'Enfer, en référence au fameux *Hell
Hound*, le gang de motards loups-garous créé aux US dans les
années 70. 

C'est Shade, notre mère fondatrice, qui a eu l'idée du nom. Ce soir,
elle est avec moi à servir des verres. Shade est une louve-garou
noire qui porte le Stetson et des santiags. Si, avec ça, vous n'aviez
pas deviné qu'elle était ricaine, attendez qu'elle ouvre la bouche,
parce qu'elle n'est pas du genre à s'abaisser à parler le *froggy* si
elle n'en a pas un besoin vital.

Shade n'aime pas beaucoup la France. Si ça ne tenait qu'à elle, elle
serait encore aux *States*, à conduire sa Harley sur les routes de
Californie. Malheureusement, à cause d'un mandat d'arrêt pour
plusieurs meurtres, elle doit pour l'heure se contenter de faire des
ballades dans le Nord-Pas-de-Calais. La déchéance. 

Shade, dans son exil, n'a cependant pas atterri en France entièrement
par hasard : elle y avait passé un certain temps durant la seconde
guerre mondiale, au sein de l'unité des *Marines* constituée de
loups-garous. Son statut d'héroïne de guerre lui a permis de conserver
certaines connexions que n'ont pas la plupart des groupes de
lesbiennes hors-la-loi. C'est grâce à ça qu'elle n'a jamais été
extradé. C'est aussi en partie ce qui fait qu'on n'est pas toutes en
taule.

On n'en est pas passé loin il y a quelques mois, lorsqu'on a été
soupçonnés (à raison, soyons honnête) de l'assassinat d'un commissaire
de Police et d'un des petits chefs vampires locaux. Plusieurs d'entre
nous ont fait de la garde à vue, mais faute de preuves on a toutes été
relâchées. Certains journaux n'ont, eux, pas pris beaucoup de pincettes pour
nous désigner coupables, mais bizarrement ça a surtout eu l'effet de
nous faire de la pub. On n'a jamais eu autant d'affluence dans notre
bar que ces dernières semaines.

Évidemment, la clientèle a un peu changé. On a eu le droit à quelques
touristes qui voulaient s'encanailler et voir à quoi on ressemblait,
et j'ai dû en foutre quelques unes dehors parce qu'elles me cassaient
les pieds. Heureusement, c'est le genre de personnes qui viennent une
fois pour voir mais ne repasseront pas le seuil de la porte. Parmi les
clientes plus régulières, on a vu débarquer pas mal de meufs punks et
d'anarchistes. Au départ, elles étaient venues nous apporter leur
soutien face à la répression policière, puis elles ont continué à
venir parce qu'elles aiment bien le rade et que la bière n'est pas
chère. Celles-là, je les supporte mieux.

Même si, là, maintenant, tout de suite, je commence à en avoir marre
de servir derrière le bar. Il faut dire qu'il est vingt-deux heures,
et que je suis là depuis dix-sept heures. Encore un changement récent,
tiens : maintenant, on est ouvertes en journée, ou en tout cas en fin
d'après-midi. Évidemment, ce n'est pas les vampires qui se pointent à
cette heure là. À part moi, à cause de mes crises d'insomnie.

*****

Je me suis réveillée en sursaut à quatre heures de l'aprèm. Encore des
cauchemars. C'est le problème d'avoir vécu trop longtemps, je
suppose. Il y a un tas de merdes qui s'accumule. Quand je suis
réveillée, j'arrive à ne pas y penser et à me concentrer sur le
présent, mais ça revient quand je dors. Ce qui fait que je dors assez
peu, en tout cas par rapport à mes congénères qui, pour la plupart,
dorment comme des souches dès que le soleil est levé. Peut-être qu'ils
ont un truc pour éviter les cauchemars. Ce n'est pas un sujet que
j'aborde régulièrement avec mes camarades.

Je me suis concentrée un peu sur ma respiration, le temps que les
mauvais rêves se dissipent. Le même genre que d'habitude : de la
boucherie sanguinolente qui me laissait au réveil avec un mélange de
tristesse et de culpabilité. Là encore, deux sentiments que j'arrive à
évacuer en état de veille mais que mon subconscient me refourgue
dans mon sommeil.

Respiration ventrale, se dire que tout va bien. Ouais, *respiration
ventrale*, ça peut sembler crétin pour une vampire. On n'a pas
techniquement besoin d'oxygène, nous autres. Ça n'empêche que pour se
calmer, ça peut aider.

Pas autant qu'une clope, à mon avis, aussi ai-je décidé de me lever
pour aller m'en fumer une. J'ai fait attention à ne pas réveiller
Casse, qui dormait à poings fermés. La veinarde.

Casse, de son vrai nom Cassandra, c'est ma copine. Ma régulière. Ma complice, dans un sens
très littéral. Elle n'a que vingt-deux ans, ce qui est infiniment plus
jeune que moi, et elle est humaine, mais franchement, on ne dirait
pas. Elle est... oh, disons simplement que je suis amoureuse
d'elle. Ouais, *amoureuse*. Et pour qu'une vraie connasse de vampire
comme moi admette un sentiment aussi niais, vous imaginez bien que
c'est quelqu'un de spécial.

Je me suis donc levée délicatement, et me suis dirigée vers la table
basse du salon pour attraper mon paquet de
clopes. *Vide*. Chiotte. Voilà une putain de journée qui commençait
bien.

J'ai enfilé mon pantalon, mis mon blouson en cuir et mes godasses, ce
qui a pris un certain temps, vu que c'était mes bottes montantes avec
plein de sangles. J'ai ensuite attrapé une casquette noire que j'ai
mise sur ma tête, et je suis sortie de l'appart'. Le temps de prendre
l'ascenseur et j'étais dehors, dans la rue.

Ce n'est jamais très agréable de se retrouver subitement en plein
jour, quand on a la gueule dans le cul. On est encore habituée à
l'obscurité, on a les yeux qui se ferment devant l'excès de
lumière. Pour peu qu'on ait un peu trop picolé la veille, ça fait
ressurgir un mal de crâne lancinant.

Quand on est une vampire, c'est pire, évidemment. On n'est fait pour
sortir en plein soleil, même si la notion de « plein soleil » est
toujours très relative à Lille et qu'il y avait, comme toujours, quand
même une 
pelletée de nuages.

J'ai rabattu ma casquette et ai pressé le pas vers le
bureau de tabac. J'étais à peu près couverte sur tout le corps, mais
je sentais déjà mes mains et mon visage commencer à brûler, tandis que
mes yeux pleuraient. Une grande inspiration, ne pas rejeter la
douleur, mais l'accepter comme une forme de plaisir.

Un sourire s'est dessiné sur mon visage alors que je me mettais dans
le bon état d'esprit pour apprécier la lumière du jour. Quand je pense
que la plupart de mes congénères évitent rigoureusement toute
exposition parce que ça piquote un peu. Quelle bande de fiottes. Ils
ne savent pas ce qu'ils râtent.

Je suis entrée dans de tabac et ai demandé deux paquets de
*Lucky Strike*. Le buraliste, qui commence à me connaître depuis le
temps, m'a tendu les clopes et a remarqué mes mains rougies par le
soleil.

« Je sais que je vais énoncer une évidence, a-t-il prévenu, mais je
crois vraiment que tu devrais éviter de sortir en plein jour.

— Oh, ouais, ai-je raillé. J'adore suivre les conseils santé de gens
qui te vendent du cancer en boîte. »

C'est le bon côté, d'être une vampire. On peut fumer sans
modération. C'est juste mauvais pour le porte-monnaie.

« Va chier, a répliqué le buraliste avec le sourire.

— Nan. La défécation est un privilège de mortel. Les vampires, comme
les princesses, ne font pas caca. »

C'est quelque chose qui n'est pas tout à fait vrai, mais je ne
rentrerai pas dans les détails. Il faut préserver un peu le mythe qui
nous entoure.

Toujours est-il qu'après cet échange d'amabilités, je me suis grillée
une clope dans la rue, tandis que le soleil me grillait la peau. Et je
me suis dit que tant qu'à cramer, autant en profiter pour faire le
trajet à pied qui me séparait du *From L* et tenir compagnie aux
copines tout en buvant des coups.

*****

Quand je suis arrivée, Shade était derrière le bar. Il n'y avait
pas des masses de clientes, alors j'ai décidé qu'elle pouvait se
débrouiller. Surtout qu'à une table se trouvait Bull, en train de se
tenir la tête à deux mains devant une bière. Je ne suis pas très douée
avec les gens, pour l'empathie, et ce genre de conneries, mais même moi
j'étais capable de voir qu'elle n'était pas en grande forme.

Bull, c'est une membre de notre petit gang. Une humaine, plutôt
grassouillette, toujours affublée d'une crête et d'un blouson à
clous. Une punk, quoi. Signe distinctif, il lui manque les deux
derniers doigts à la main gauche. Il y a des tas de rumeurs (qu'elle
nourrit allégrement) sur la façon dont elle les a perdus : bouffés par
un loup-garou, perdus dans l'explosion d'une grenade, ce genre de
choses.

Je suis une des rares à connaître la vérité, plus tristement
banale. Il s'agit juste d'un accident de travail, quand Bull
travaillait dans une usine. Elle a vu ses doigts écrabouillés dans une
grosse machine. Elle a eu de la chance, paraît-il : ça aurait pu être
toute la main. Toujours est-il que ça l'a fait cogiter, et elle a fini
par se dire que, merde, quitte à risquer de finir en bouillie, autant
que ce ne soit pas juste pour le SMIC.

Elle s'est alors mise aux braquages à main armée, a gagné un peu de
tune. S'est fait choper. Taule. À sa sortie, elle est tombée sur nous,
ou plus exactement sur Rouge, une autre vampire du groupe. Elles sont
sorties ensemble, et Bull a rejoint le gang.

J'ai demandé à Shade de me servir une bière, et puis je suis allée
m'assoir à côté d'elle.

Une petite parenthèse au passage, au cas où ça vous surprendrait que
je boive de la binouze. La plupart des vampires ne peuvent pas. Régime
à base de sang (ou de pâle substitut) uniquement, et éventuellement de
viande crue. Sauf que le truc
avec nous autres morts-vivants, c'est qu'on a chacun nos petits
talents. Il y en a qui arrivent à léviter, d'autres à lancer des
flammes ou se transformer en gaz. De l'épate, tout ça. Moi, je peux
boire de la bière et manger des frites, ce qui est autrement plus
utile dans la vie de tous les jours. (Pour revenir sur un point abordé
précédemment, cette particularité de mon régime alimentaire fait aussi
que je ne fais, techniquement, pas partie des vampires qui n'ont pas
besoin de faire caca. C'est le souci de manger solide.)

Je me suis donc assise en face de Bull, qui a levé les yeux vers moi
sans prononcer un mot.

« Salut, ai-je fait.

— 'lut.

— Ça n'a pas l'air d'aller fort. »

Elle a haussé les épaules. Je me suis allumée une cigarette (en tant
que gang hors-la-loi, on bravait la législation sur le tabac) histoire
de lui laisser le temps de parler. Cela dit, elle n'a pas abordé le
sujet tout de suite.

« Toi non plus, tu n'as pas l'air en forme, a-t-elle dit à la place.

— Moi ?

— T'es rouge comme une écrevisse.

— Oh. Ça. Juste un coup de soleil. J'essaie de bronzer un peu. »

Elle s'est mise à rire, ce qui était plutôt bon signe.

« Qu'est-ce qui ne va pas ? » ai-je demandé.

Elle a haussé les épaules une nouvelle fois.

« Rien de particulier. »

J'aime bien Bull, mais il faut parfois un peu lui rentrer dedans pour
qu'elle se mette à causer.

« Ouais, c'est ça. »

Elle a soupiré, puis avalé quelques gorgées de bière.

« Peut-être que je n'ai pas envie d'en parler avec toi. »

Je ne l'ai pas mal pris. Franchement, je ne suis pas, en général,
l'amie auprès de laquelle on va se confier et qui est super douée pour
écouter. Sauf qu'avec Bull, on s'entend bien. On est un peu sur la
même longueur d'ondes, toutes les deux. Donc, pour qu'elle ne veuille
pas parler de quelque chose avec moi, j'en ai conclu que ça cachait
quelque chose.

« C'est à propos de Casse ? » ai-je demandé.

Ça ne me semblait pas absurde. Après tout, on sortait ensemble, toutes
les deux. Si Bull s'était prise la tête avec elle, il était logique
qu'elle ne veuille pas m'en parler.

Vu son regard étonné, j'ai cependant vite compris que je faisais
fausse route.

« Casse ? Non. Pourquoi ce serait à propos d'elle ?

— Pour que tu ne veuilles pas m'en parler.

— Non, a soupiré Bull. Je ne veux pas en parler avec des putain de
vampires. Sans vouloir t'offenser.

— Ah, ai-je conclu. C'est à propos de Rouge, alors. »

Je n'aimais pas Rouge, la copine vampirique de Bull. Ça n'avait rien
d'étonnant : les vampires n'aiment pas les autres vampires. Bon,
d'accord, en pratique il y en a qui arrivent à s'entendre, mais à mon
avis les *vrais* vampires ne peuvent pas blairer les autres
vampires. C'est une histoire de territoire et tout ce merdier.

Sans compter qu'on n'a pas vraiment le même style, Rouge et moi. Elle,
elle rechigne à la violence, elle fait de l'informatique, elle est
pour qu'on arrête nos conneries de gangs et qu'on se concentre sur des
activités plus ou moins légales. Elle tient à montrer que les vampires
ne sont pas des assassins et peuvent coexister avec les
humains. Comme si les humains avaient besoin de nous pour coexister
avec des assassins.

« Ben, peut-être, a fait Bull. Pas vraiment.

— Allez, raconte, l'ai-je encouragé. Il fait jour, dehors. Je ne suis
pas vraiment une vampire quand le soleil est levé. »

Elle a souri, puis secoué la tête.

« T'es con, tu sais ?

— Ouais. Mais pas au point de mal le prendre si t'as besoin de cracher
sur les suceurs de sang. »

Bull a encore hésité un moment, puis elle a fini par puiser le courage
dans son verre de bière avant de me demander :

« Honnêtement, est-ce que vous nous considérez comme de la viande ? »

Je n'ai pas trop su quoi répondre, alors j'ai juste tiré bêtement sur
ma cigarette.

« Je veux dire, a-t-elle repris, toi tu te la joues vieille vampire
qui ne peut pas blairer les mortels et veut tous les manger, mais
c'est juste pour le *show*, hein ? »

J'ai haussé les épaules.

« Je ne mange que ceux qui m'énervent », ai-je répliqué.

En vérité, je ne mange plus guère de gens. Ce n'est pas vraiment une
volonté d'intégration et de coexistence pacifique avec les humains,
c'est juste que le vingtième siècle est passé par là. Je ne parle pas de
l'avancée du progrès et de la civilisation, mais des boucheries.

Prenez les nazis, par exemple. Déjà, ben c'était des nazis. Je peux
avoir, dans la vie, des scrupules à tuer des êtres humains juste pour
boire leur sang, mais avec des putains de nazis, ça ne m'a jamais posé
de problème de conscience. Et puis, il y avait les uniformes. Plutôt
sexy, les uniformes. Je dirais plus exactement *appétissants*. Pour
moi, le sang, c'est un peu comme le chocolat pour la plupart des êtres
humains : il y a le goût qui est
important, mais aussi toute l'esthétique et l'emballage qui va
avec. Et des fois vous avez un plateau avec tout un assortiment de
chocolats entourés de petits rubans ou de papier doré, et vous vous dites
que vous n'allez en prendre qu'un, mais au final vous vous goinfrez
jusqu'à avoir envie de vomir. Voilà, un bataillon de nazis en
uniforme, ça me faisait le même effet.

Résultat, la première moitié du vingtième siècle m'a laissée avec une
grosse crise de foie, et depuis je ne bois plus des masses de sang.

« Et Rouge, a-t-elle repris, elle m'a toujours dit qu'elle me
considérait comme une égale. Que le fait de boire le sang, c'était
juste dans l'acte sexuel, et plus lié à de l'amour qu'autre chose. Pas
vrai ? » 

Je n'ai pas répondu. Je ne voyais pas où elle voulait en venir, et je
doutais que ce qui me venait en tête puisse l'aider. Je me voyais mal
argumenter en disant que l'amour n'était pas exactement incompatible
avec la consommation de l'autre et le fait de le considérer comme un
inférieur.

« Sauf qu'hier, a repris Bull, Rouge m'a traînée à une soirée organisée
par le conseil vampirique, et franchement, ce n'était pas ça. J'avais
l'impression d'être « la meuf de », pire que quand je sortais avec des
mecs. Que j'étais vue comme sa propriété. Que les humains étaient
surtout vus comme des trophées. »

Il m'a fallu quelques secondes pour assimiler ce qu'elle me disait,
puis j'ai lâché un grand soupir d'exaspération et écrasé ma cigarette
dans la boîte en métal qui servait de cendrier.

« Nom de Dieu de bordel de bite ! ai-je juré. Mais qu'est-ce qu'elle
t'a emmenée là-bas ? »

Nouvel haussement d'épaules de la part de Bull. Son moyen de
communication privilégié.

« Ces gars, ai-je repris en levant un index pour appuyer mon propos,
c'est les pires raclures des vampires. Les connards qui veulent
s'intégrer à la société humaine et ne pas vivre en marge et montrer
des vampires entrepreneurs et propres sur eux. Les pires des
raclures. »

Bull a souri, voyant que je partais dans une longue tirade.

« Ils vont te dire que eux ne sont pas des assassins, pas des tueurs,
peut-être même qu'ils ont renoncé à tout sang humain. Et tout ça pour
quoi, parce que c'est des types bien ? »

Elle n'a rien dit, mais je n'attendais pas de réponse.

« *Non* ! Parce qu'ils veulent de la domination équitable. Se limer
les dents pour être respectables et montrer qu'ils ne vont pas te
vider de ton sang, alors que pendant ce temps ils te dépossèdent de
tout le reste. Des putains d'enculés de parasites en
costard. Sérieusement, pourquoi est-ce qu'elle t'a traînée là-bas ? »

Bull a avalé une nouvelle gorgée de bière avant de me répondre. Elle
avait déjà l'air d'aller un peu mieux en voyant que je partageais son
opinion des copains de Rouge.

« Elle voulait me présenter à ses amis. Ne pas m'exclure de ses
fréquentations.

— Ouais, ben c'est des conneries. Qu'elle ait besoin de fréquenter
d'autres vampires, je peux comprendre, mais tu n'es pas obligée de te
taper ça parce que tu sors avec elle. Est-ce que Casse me force à
aller dans ses groupes de parole trans ? »

C'est un truc que je ne vous ai pas dit à propos de ma copine : elle
est transsexuelle. Enfin, il y a pas mal de choses que je ne vous ai
pas dit sur elle, en fait. Comme le fait qu'elle vient du Royaume-Uni,
et que son nom de famille est *van Helsing*. Ouais, comme les
chasseurs de vampires. Je reviendrai peut-être là-dessus plus tard.

« Tu ne peux pas mettre ça au même niveau, a protesté Bull.

— Je ne dis pas que c'est pareil. Juste que ce n'est pas parce que tu
sors avec quelqu'un que tu dois te fader toutes ses
connaissances.

— D'accord, a fait la punk. C'est juste que j'avais l'impression que
tu disais qu'être vampire, c'était une oppression, comme le fait
d'être trans. J'ai du mal à croire ça dernièrement. »

Je me suis allumée une nouvelle cigarette, et j'en ai proposé une à
Bull, qui l'a acceptée.

« Ouais, ai-je fini par dire. On n'est pas juste une minorité opprimée
et qui n'est pas comprise. On est les ténèbres. On est la raison
d'avoir peur dans le noir. Même si certains d'entre nous semblent
l'avoir oublié. »

Bull s'est à nouveau mise à rire.

« Tu bois de bières, tu fumes des clopes et tu te balades en plein
jour, Morgue. Tu n'es pas *les ténèbres*. T'es juste une punk, meuf. »

J'ai repris quelques gorgées de bière, histoire de lui donner raison.

« Je crois, ai-je repris qu'il y a toujours eu deux
sortes de vampires. Les vampires des châteaux et les vampires des
égouts. Les aristos en queue de pie qui se nourrissaient sur leurs
serviteurs, et ceux qui survivaient dans les bas-fonds des villes.

— Et de nos jours, a complété Bull, les vampires en costard et les
vampires punks.

— C'est nous les vrais. Les vrais vampires ne font pas des poèmes sur
leur soif de sang. Les vrais vampires boivent de la vraie bière. »

On a éclaté de rire toutes les deux, et puis on a fini nos verres.

« Sérieusement, ai-je repris. Je crois qu'on ne peut pas analyser le
vampirisme sans parler de lutte des classes.

— On ne peut pas analyser grand chose sans parler de lutte des
classes a-t-elle répliqué.

— *Amen*. »

Sur ces belles paroles, on est allées se resservir.

*****

« Au fait, j'ai demandé, t'as des nouvelle de cette fille ? »

Bull en était à sa troisième bière, tandis que j'avais du mal à finir
la seconde. Le système digestif vampirique est une vraie plaie pour
les concours de boisson. D'un autre côté, mon système respiratoire me
permet d'enchaîner les cigarettes sans avoir à en souffrir, alors je
ne vais pas me plaindre.

« Quelle fille ?

— Tu sais quelle fille. »

Il faut dire que j'étais un peu obsédée par elle, depuis qu'elle
s'était pointée au bar, deux semaines plus tôt.

« Celle qui t'a foutu un pain ? »

J'ai tiré sur ma cigarette avant de répondre.

« C'était plutôt une gifle.

— Tu ne serais pas, genre, super susceptible ?

— T'as des nouvelles ou t'as pas de nouvelles ? »

Bull a hésité. Ce qui voulait dire qu'elle avait appris des choses,
mais qu'elle était réticente à me partager l'information.

« Pourquoi ça t'intéresse tant que ça ?

— Je suis une fille curieuse. Je me dis, t'as continué à aller à ton
groupe de chasseuses de vampires, alors sans doute que t'as du
neuf. Parce qu'elle m'avait tout l'air d'être une foutue tueuse de
vamps. »

Bull a secoué la tête.

« Ce ne sont pas des chasseuses de vampires », a-t-elle protesté.

Le groupe en question dont parlait Bull était constitué d'une
demi-douzaine de nanas humaines qui se réunissaient pour parler,
essentiellement, de vampires. La plupart avaient été en relation avec
des suceurs de sang, et ça ne s'était pas très bien passée.

À la base, on avait eu peur qu'il s'agisse effectivement de chasseuses
de vampires qui risquaient de foutre la merde, et on avait envoyé Bull
jouer les espionnes. Elle avait alors réalisé qu'il ne s'agissait que
d'un groupe de discussion. Pour le reste du gang, c'était la fin de
l'histoire, mais Bull m'avait confié qu'elle continuait à y aller,
parce que ça lui faisait du bien de pouvoir parler de certaines
choses.

C'est toujours le problème, avec les agents infiltrés : la possibilité
de sympathiser avec les gens que t'es censé espionner.

« Je sais que ce ne sont pas des tueuses, ai-je admis. Mais *la fille*
que je cherche ne le savait pas forcément, elle. Alors, arrête de te
faire prier et accouche. »

Bull a soupiré, hésité, terminé sa troisième bière, puis elle a enfin
fini par parler :

« Elle s'appelle Claire.

— Claire, ai-je répété, heureuse de pouvoir enfin mettre un nom sur
son visage.

— Quoi d'autre ?

— Elle est venue au groupe. Pas quand j'étais là, mais elle a laissé
un certain souvenir. Effectivement, elle ne voulait pas discuter des
relations de couple humano-vampiriques. »

J'ai réprimé un sourire. Cela voulait dire que cette Claire ne m'avait
pas agressée sur un coup de tête, mais qu'elle avait des projets
sérieux de meurtres de vampires. *Intéressant*.

« Les autres trouvaient qu'elle était un peu givrée, et elles lui ont
fait comprendre que ce n'était pas le lieu pour ce qu'elle
cherchait. »

J'ai hoché la tête.

« Parfait, ai-je dit. On a un prénom. Tu n'aurais pas une adresse,
aussi ? Par pur hasard ? »

Bull a secoué la tête.

« Sérieusement, Morgue, qu'est-ce que tu lui veux ? Tu vas faire quoi,
si je te permets de la retrouver ?

— Rien, ai-je menti. On fait profil bas, en ce moment. Surveillance
des flics et tout ça.

— Alors, pourquoi tu veux son adresse ? »

J'ai souri, faisant exprès de dévoiler mes canines.

« Je te l'ai dit. Je suis curieuse. »

*****

Si j'étais si curieuse à son sujet, c'est parce que Claire m'a
tapé dans l'œil. Au sens propre. Elle s'est pointée au bar, deux
semaines plus tôt, alors que je faisais le service. Elle s'est
assise au comptoir, sur un grand tabouret, et est restée là sans
rien dire, à me dévisager.

« Tu veux un truc à boire ? ai-je demandé.

— Non merci. »

On n'est pas un bar commercial, alors on n'envoie pas chier les gens
qui ne consomment pas. Tu peux venir avec ta bouteille si tu trouves
que c'est trop cher, on ne te fera pas la gueule. On est
*sympas*. Mais ça n'empêche que quelqu'un qui se pointe, ne parle à
personne, ne boit rien et se contente de me fixer, c'est un minimum
chelou.

J'ai ignoré la nana pendant une dizaine de minutes, me contentant de
servir des bières et l'occasionnel verre de Coca au sang synthétique
(une grande nouveauté de la multinationale, qui s'est ouverte, plus
tardivement que d'autres, au
marché vampirique en commercialisant une version traditionnel soda que
les suceurs de sang sont capables d'ingérer sans difficulté).

Comme elle me dévisageait, je l'ai examinée en retour. Plutôt grande
(quoique moins que moi), la trentaine, cheveux bruns coupés courts,
elle portait une veste en jean qu'elle a retirée au bout de quelques
minutes, dévoilant des bras musclés mis en valeur par un débardeur
noir. Mon regard s'est posé sur ses mains, et en particulier sur les
grosses bagues en argent qu'elle avait à quatre des cinq doigts de la
main droite.

C'est ce qui m'a décidée à réessayer de lui causer : quand tu te
pointes dans un bar fréquenté par les vampires et les loups-garous en
portant aussi ostensiblement de l'argent, c'est que tu cherches la
merde.

*****

Laissez-moi vous parler de l'argent. Il y a des tas de mythes sur le
sujet, et beaucoup d'idées fausses, y compris chez les vampires. Pour
certaines personnes, c'est devenu l'équivalent des croix quelques
décennies plus tôt : un remède magique censé les protéger de nous.

Pour les croix, c'est entièrement du flanc. Pour l'argent, c'est plus
compliqué. Oui, ça « marche », à la fois contre les vampires, les
loups-garous, et de manière plus générale à peu près tout ce qui est
surnaturel.

Ou disons plutôt que ça *marchouille*. Ouais, ça bride nos
pouvoirs. Ouais, ça nous empêche de nous régénérer. Ouais, ça nous
force à sentir la douleur. Mais c'est à peu près tout.

Ça peut sembler déjà pas mal, mais c'est assez peu de choses, en
fait. Les pouvoirs vampiriques, pour commencer : la plupart, c'est de
l'épate. Ce n'est pas le vrai danger. Les annuler ne sert donc pas à
grand chose. La régénération, ensuite : dans un combat, ça ne joue
pas. On guérit vite, mais ce n'est pas instantané. Le vrai problème
(pour les mortels qui veulent nous tuer, en tout cas), c'est que les
vampires n'ont pas autant d'organes vitaux que les vivants. Argent ou
pas, une balle dans le bide ne nous fera pas grand chose. 

Ce qui m'emmène à la question : comment tuer un vampire ? D'après mon
expérience, il y a différentes options.

1. La tête : la décapitation est idéale, mais pas forcément le plus
   pratique dans un combat (sauf pour achever son ennemi). Le plus
   simple reste donc l'arme à feu, si possible à gros calibre (je
   recommande le fusil à pompe). Ne pas hésiter à mettre le paquet pour
   être sûr.
2. Le cœur : contrairement à ce qu'on croit, un pieu dans le cœur ne
   nous tue pas définitivement, et se contente de nous plonger dans une
   forme de stase. En revanche, pour nous flinguer, il est possible de
   détruire complètement ou d'arracher notre palpitant. Je déconseille
   fortement cette méthode, qui exige trop de précision et de
   connaissances anatomiques pour être fiable.
3. Le soleil : franchement pas efficace. Oui, ça nous tue, mais à moins
   que ce soit en plein midi au mois d'août, c'est vraiment trop
   long. Accessoirement, la plupart des vampires évitent de se balader
   en plein jour, de toute façon, alors à moins de péter des murs,
   laissez tomber cette option.
4. Le feu : un peu plus efficace, mais pas non plus très pratique. Vous
   avez déjà essayé de foutre le feu à quelqu'un, en combat rapproché,
   sans finir vous-même en torche humaine ? Pas si simple. Cela dit,
   c'est toujours utile d'avoir un jerrican d'essence pour être sûr que
   les ennemis qui sont à terre ne se relèvent pas.

Bref, si vous avez envie d'éliminer un vampire, laissez tomber le
folklore et prenez pompe. Si vous y tenez, vous
pouvez mettre des munitions en argent, mais franchement, le plomb fait
aussi bien l'affaire.

Si ça vous intéresse, sachez que la question des munitions a été un
sujet de débat, dans le gang. Malgré tout ce que j'ai pu dire
précédemment, la plupart d'entre nous préférons avoir des balles en
argent quand on a les moyens de se les payer. Ça n'apporte certes
qu'un *petit* avantage, mais on estime que ça n'a pas non plus de gros
inconvénient, alors autant ne pas cracher dessus.

Cassandra, elle, a une position opposée. Il faut dire qu'elle est un
peu *snob* de la gâchette. Contrairement au reste de l'équipe qui se
contente de tirer dans le tas, elle, c'est une tireuse d'élite. Elle
serait capable de flinguer un moustique à vingt mètres. Et du coup,
son point de vue, c'est que nos munitions en argent sont moins
précises, alors elle se contente des classiques.

Je la comprends tout à fait, mais je pense qu'elle n'envisage l'argent
que d'un point de vue ballistique, alors qu'il y a aussi toute une
dimension psychologique. Parce que, certes, la plupart des légendes
autour de ce métal sont exagérées, mais le fait est que la plupart des
surnaturels le *craignent*. Nos rivaux savent qu'on utilise des balles
en argent pour tirer sur nos ennemis, et ils comprennent qu'on ne
rigole pas, alors ils réfléchissent à deux fois avant de venir nous
emmerder.

*****

Cette dimension psychologique, c'est aussi ça qui fait que je me méfie
quand une nana que je ne connais pas débarque dans notre bar avec des
bagouzes en argent. Parce que c'est une façon subtile de dire « je
cherche la merde ».

Je suis donc allée lui parler, histoire de savoir ce qu'elle voulait.

« Je peux t'aider ? » ai-je demandé.

Polie, serviable, et tout, vous noterez. Moi tout craché.

« Ouais. »

Elle a fouillé dans son sac en bandoulière et en a sorti une
photographie, qu'elle m'a tendue. C'était l'image d'un jeune homme,
peut-être vingt-cinq ans.

« Je me demandais si tu l'aurais croisé. »

J'ai pris le temps de m'allumer une cigarette avant de
répondre. Histoire de faire semblant d'être vraiment intéressée par sa
photo.

« Je ne sais pas si tu as remarqué, ai-je fini par dire, mais il n'y a
pas beaucoup de gars qui viennent ici.

— Tu aurais pu le rencontrer ailleurs. »

J'ai secoué la tête.

« Non. Désolé, ça me dit rien.

— Il s'appelait Thomas. C'était mon frère. On a retrouvé son cadavre
il y a deux jours. Vidé de son sang. »

J'ai essayé d'avoir un air compatissant. Je n'y arrivais pas très
bien, alors j'ai laissé tomber.

« Je suis sincèrement désolée, ai-je tout de même dit.

— Je me disais que tu l'aurais peut-être vu. Je veux dire, t'es bien
Morgue ? *La* Morgue ? »

Voilà le souci, avec les journalistes qui parlaient de nous, tout ça
parce qu'on était soupçonnées de meurtres. Je ne m'étais pas habituée
à ma célébrité.

« C'est juste un surnom, ai-je dit en souriant. Ce n'est pas parce que
je m'appelle Morgue que je connais personnellement avec tous les cadavres de
la ville. »

C'est là qu'elle m'a frappée, avec ses bagues en argent. Une gifle
bien envoyée. D'accord, je l'admets, je le méritais. Ma dernière
remarque manquait pour le moins de tact.

Quelques regards se sont tournés vers nous. Du groupe, seule Shade
était là, mais elle était prête à bondir si la situation
dégénérait. Je lui ai fait un petit signe de tête discret pour lui
indiquer que ce n'était pas grave.

« Tu clames à tout le monde que tu es la plus grande tueuse de la
ville, pas vrai ? s'est emportée Claire. Tu parles des *pathétiques
mortels* comme de la nourriture, pas vrai ? Pourquoi je te croirais
quand tu dis que c'est pas toi qui as buté mon frère ? »

Elle était au bord des larmes, même moi je pouvais voir ça. Elle était
aussi *très* en colère contre moi. Je ne savais pas ce qu'elle avait
dans son sac à main, mais si elle avait une arme, elle était sans
doute à deux doigts de la sortir.

J'ai donc attendu un peu avant de lui répondre, le temps de sortir un
mouchoir et d'essuyer le sang qui coulait de ma joue.

« Parce que j'aime bien me vanter, ai-je fini par dire. Je ne sais pas
où tu as entendu tout ça, mais tu as raison. J'aime étaler mes
trophées. Si j'avais tué ton frangin, je le dirai. »

J'ai tiré sur ma cigarette. Une chance qu'elle ne me l'ait pas fait
tomber en me tapant dessus.

« Et si je ne te crois pas ? » a fini par demander Claire.

Elle semblait un peu calmée, mais ce n'était pas forcément bon
signe. Cette nana avait une gueule à pouvoir sortir un flingue et
vider son chargeur en étant parfaitement calme.

« Je ne sais pas, ai-je répondu. C'est à toi de me le dire. Qu'est-ce
que tu vas faire si tu ne me crois pas ?

— Je vais te tuer. Et ce sera long et douloureux. »

Sur ce, elle s'est levée et est partie en claquant la porte, me
laissant avec mon mouchoir ensanglanté et la photo de son frangin
décédé.

*****

Bull semblait ne pas avoir très envie de partager les informations
qu'elle avait sur Claire. Elle devait imaginer que j'avais de
mauvaises intentions. Je ne vois vraiment pas pourquoi.

« Si j'ai bien compris, a-t-elle fini, son frère s'est fait tuer par un
vampire. Je comprends qu'elle soit un peu vénère.

— Ouais, ai-je admis.

— Ça n'en fait pas une chasseuse de vampires, ou une ennemie, ou je ne
sais pas quoi. »

J'ai allumé une nouvelle
cigarette. Bull avait toujours du mal à se mettre à table, mais elle
finirait par me cracher le morceau. C'était juste une question de
patience.

« Je n'ai pas dit ça, ai-je répondu.

— Là où je veux en venir, a-t-elle repris, c'est sur tes motivations à
la retrouver. Alors je veux être claire : elle n'est pas un danger
pour nous. »

Pour *nous*, c'était facile à dire. Elle ne *nous* avait pas accusées
d'avoir buté son frangin. L'accusation était très personnalisée, et me
ciblait, *moi*, uniquement.

« Tu crois que je veux la retrouver pour la tuer, c'est ça ? ai-je
demandé, le sourire aux lèvres.

— Ça m'a traversé l'esprit, ouais. »

J'ai tiré sur ma cigarette tout en regardant la punk dans les
yeux.

« Je veux juste lui parler.

— Pourquoi ? »

J'ai pris sur moi. La discussion commençait à être beaucoup trop
longue, tout ça pour obtenir une putain d'adresse.

« J'aimerais la convaincre que je n'ai pas tué son frère. »

Bull a hoché la tête. Elle a regardé son verre vide. Elle s'est gratté
le crâne. Après quoi, elle a fini par me demander :

« Et c'est vrai ? »

J'ai tiré à nouveau sur ma cigarette, histoire de gagner un peu de temps avant
de répondre. Ce n'est pas que, dans la vie, je tienne absolument à ce
que les gens me fassent confiance, mais ça fait toujours bizarre quand
une pote met ma parole en doute sur des trucs comme ça.

« Pourquoi j'aurais fait ça ? ai-je demandé.

— Je ne sais pas, a-t-elle admis. Tu aimes tuer les gens. C'est ce que
tu dis, en tout cas. »

Je n'ai pas démenti.

« J'ai quand même besoin d'une raison. Et de toute façon, je te
signale qu'il a été *vidé de son sang*. D'accord, à un moment de ma
vie, j'aurais fait ce genre de choses, mais, maintenant, il n'y a
qu'une seule personne dont je bois le sang. »

Bull a hoché la tête, et a semblé réfléchir. Je me suis dit que cet
argument allait peut-être enfin la décoincer.

« Vous êtes en relation exclusive, toi et Cassie ? » a-t-elle demandé.

Je ne m'attendais pas à cette question. Ça faisait bizarre de passer
d'histoires de meurtres à ma relation de couple.

« Euh, ouais », ai-je répondu, ne voyant pas trop quoi dire d'autre.

Bull s'est allumé une cigarette à son tour, et m'a fait un petit
sourire.

« Je croyais que vous étiez... disons, que chacune avait le droit
d'aller voir ailleurs.

— Ça a changé. Qu'est-ce que ça peut faire ? »

J'avais un peu envie de revenir au sujet initial, parce qu'on avait eu
une discussion un peu houleuse là-dessus, avec Cassandra. Elle m'avait
expliqué que si elle avait accepté ce mode de relation à la base,
c'était parce qu'elle avait l'impression de ne pas avoir le choix et
que je la rejetterais sans ça. Elle trouvait que cette idée de
« chacune a le droit d'aller voir ailleurs » donnait, dans la réalité
concrète, que *moi* j'allais voir ailleurs, et que ce n'était pas tout
à fait équilibré. Elle m'a sorti des mots compliqués, comme
« responsabilité affective ».

J'ai rangé tout ça dans la catégorie « problèmes de mortels que je ne
comprends pas » et je me suis contentée de lui dire que ouais, on
pouvait être en relation exclusive si elle voulait, elle n'avait qu'à
demander, ce n'était pas la peine d'en faire tout un fromage.

« Donc, a demandé Bull dont le sourire s'était élargi, entre vous
deux, c'est, genre, *sérieux* ? »

Je sentais dans sa voix les italiques à *sérieux*, et que ça voulait
dire quelque chose de spécial, mais j'avais du mal à
comprendre. Encore quelque chose à ranger dans ma catégorie « trucs de
mortels que je ne dois pas chercher à comprendre ».

« Ouais, ai-je néanmoins dit. Bon, maintenant, tu peux me filer
l'adresse de Claire ? »

Bull s'est renfrognée. Elle n'était manifestement toujours pas décidée
à parler.

« Oh, allez, ai-je protesté. Ça y est, tu as l'assurance que je ne
vais pas la tuer, ni boire son sang, ni coucher avec. Tu ne trahis
personne en me filant son adresse. »

Bull a encore hésité quelques secondes, et elle a enfin cédé.

« Je n'ai que son numéro de téléphone. »

*****

« Allô ? »

La voix au téléphone était pâteuse, celle de quelqu'un qui vient de se
réveiller. Vu qu'il était maintenant dix-neuf heures, j'en ai conclu
que mon interlocutrice avait un rythme de vie on ne peut plus
nocturne. Ça ne la rangeait pas *automatiquement* dans la catégorie
« chasseuse de vampires », mais c'était tout de même un indice.

« Claire ? ai-je demandé.

— Ouais.

— C'est Morgue. La fille que t'as tapée l'autre jour. Tu te souviens de
moi ? »

Silence. Elle ne devait pas s'attendre à mon coup de fil.

« Je me souviens, a-t-elle fini par dire.

— Il faudrait qu'on parle, toutes les deux. On pourrait se voir dans
un bar ? En terrain neutre ? »

Nouveau silence. Soit Claire n'était vraiment pas réveillée, soit elle
n'était pas très enthousiasmée par ma proposition.

« Parler de quoi ?

— Du fait que je n'ai pas tué ton frère. Entre autres choses.

— Et qu'est-ce qui me dit que ce n'est pas un piège, hein ? Que tu ne
vas pas décider de me flinguer plutôt que de parler ? »

J'ai soupiré. Personne ne me faisait confiance, en ce moment. C'était
usant, à la longue. J'ai pris sur moi pour ne pas m'énerver.

« Je pourrais te renvoyer la question, ai-je répliqué. *Ou alors*
on pourrait se détendre, péter un coup et discuter autour d'une
bière. »

Encore un blanc dans la conversation.

« D'accord, a-t-elle néanmoins fini par dire.

— Ce soir ? ai-je demandé.

— Non. Demain, vingt heures. Place de l'Opéra. Viens seule et sans
arme. »

J'ai grimacé. Je n'étais pas certaine que l'horaire corresponde tout à
fait avec ce que j'avais prévu, mais je pourrais sûrement m'arranger.

« Je prendrai mon harmonica, ai-je répondu.

— Pardon ?

— *Viens seule et sans arme*, ai-je répété. Ça fait un peu *Il était
une fois dans l'Ouest*, non ? »

Toujours ce putain de silence dans la conversation. Au moins, cette
fois-ci, c'était juste parce que ma tentative de blague était tombée à l'eau.

« Bon, euh, à demain ? ai-je repris.

— Ouais. »

Elle a raccroché sans me dire au revoir. Cette fille était vraiment
mal élevée.


*****

Après, j'ai encore picolé un peu avec Bull pendant que le bar
commençait à se remplir. Il faisait maintenant nuit, mais je restais
la seule vampire dans le rade. Ça ne me gênait pas plus que ça,
notez.

Vers vingt heures, Cassandra est arrivée. Elle a dit vite fait bonjour
aux nanas qu'elle connaissait, a chopé une bière au bar, puis elle est
venue nous rejoindre. 

« Tu t'es encore levée tôt ? m'a-t-elle demandée après m'avoir
embrassée.

— Ouais », ai-je simplement répondu. Je ne voyais pas quoi dire
d'autre.

Elle a laissé traîner sa main sur mon visage, qui portait sans doute
encore les traces de brûlure de mon excursion à la lumière du jour.

« Tu n'as encore pas mis de crème solaire.

— Désolée, maman », ai-je répliqué.

Elle a lâché un profond soupir et s'est assise à côté de nous. Bull,
de son côté, souriait.


